[
    
{
        "question":"Η εξίσωση της θέσης σε συνάρτηση με τον χρόνο στην ευθύγραμμη ομαλά επιταχυνόμενη κίνηση είναι ",
        "options":["\\(x=x_0+a(t-t_0)+\\frac{1}{2}a(t-t_0)^2\\)   ","\\(x=x_0+a(t-t_0)+\\frac{1}{2}at^2\\) ","\\(x=x_0^2+a(t-t_0)^2+\\frac{1}{2}at^2\\) "," \\(x=x_0+a(t-t_0)\\)"],
        "correctAnswer": 0,
        "explanation":" Βλέπε τη θεωρία "

    },
    {
        "question":"Η γραφική παράσταση της ταχύτητας στην ευθύγραμμη ομαλά επιβραδυνόμενη κίνηση είναι ",
        "options":["ευθεία με θετική κλίση "," παραβολή "," ευθεία με αρνητική κλίση "," παράλληλη ευθεία προς τον άξονα των χρόνων"],
        "correctAnswer": 2,
        "explanation":" Η κλίση στο u-t μετρά την επιτάχυνση "

    },
    {
        "question":"Σώμα αρχίζει να κινείται ευθύγραμμα με αρχική ταχύτητα \\(u_0=4m/s\\) , επιβραδύνεται σταθερά με επιτάχυνση \\(a=-2m/s^2\\) . Το σώμα ακινητοποιείται σε χρόνο ",
        "options":[" 2s","-2s "," 1s"," 8s"],
        "correctAnswer": 0,
        "explanation":" Η εξίσωση της ταχύτητας είναι \\(u=4-2t\\) θέτουμε \\(u=0\\)και λύνουμε ως προς τον χρόνο "

    },
    {
        "question":"Ευθύγραμμη ομαλά επιταχυνόμενη κίνηση έχουμε όταν ταχύτητα και επιτάχυνση  είναι",
        "options":["ομόρροπες "," αντίρροπες","κάθετες "," σχηματίζουν αμβλεία γωνία"],
        "correctAnswer": 0,
        "explanation":" Πρέπει να δείχνουν στην ίδια κατεύθυνση "

    },
    {
        "question":"Ευθύγραμμη ομαλά επιβραδυνόμενη κίνηση έχουμε όταν ταχύτητα και επιτάχυνση έχουν αλγεβρικές τιμές ",
        "options":["ετερόσημες  "," ανάλογες "," ομόσημες "," άνισες  "],
        "correctAnswer": 0,
        "explanation":" ετερόσημες αλγεβρικές τιμές σημαίνει ότι είναι αντίρροπες"

    },
    {
        "question":"Με ποιο από τα παρακάτω πηλίκα υπολογίζουμε την επιτάχυνση σε μία ευθύγραμμη ομαλά μεταβαλλόμενη κίνηση ",
        "options":[" \\(\\frac{Δx}{Δt}\\)"," \\(\\frac{Δs}{Δt}\\)","\\(\\frac{Δa}{Δt}\\) "," \\(\\frac{Δu}{Δt}\\)"],
        "correctAnswer": 3,
        "explanation":" επιτάχυνση είναι ο ρυθμός μεταβολής της ταχύτητας  "

    },
    {
        "question":"Σε μία ευθύγραμμη ομαλά μεταβαλλόμενη κίνηση , το κινητό ",
        "options":[" σε ίσους χρόνους διανύει ίσα διαστήματα ","σε ίσους χρόνους έχει ίσες μεταβολές στη θέση  ","σε ίσους χρόνους έχει ίσες μεταβολές της ταχύτητας ","σε ίσους χρόνους έχει ίσες μετατοπίσεις "],
        "correctAnswer": 2,
        "explanation":" Επιτάχυνση σταθερή σημαίνει σταθερό πηλίκο \\(\\frac{Δu}{Δt}\\) "

    },
    {
        "question":"Η σχέση που συνδέει την μετατόπιση Δx , την επιτάχυνση α και την ταχύτα υ στην ευθύγραμμη ομαλά επιβραδυνόμενη κίνηση είναι ",
        "options":[" \\(u^2=u_0^2-2aΔx\\)","\\(u^2=u_0^2+2aΔx\\) ","\\(Δx=\\frac{u_0^2+u^2}{2a}\\) "," \\(Δx=u_0+a\\)"],
        "correctAnswer": 0,
        "explanation":" Δες την απόδειξη στη θεωρία "

    },
    {
        "question":"Η εξίσωση της ταχύτητας στην ευθύγραμμη ομαλά επιταχυνόμενη κίνηση χωρίς αρχική ταχύτητα είναι ",
        "options":[" \\(u=u_0+at\\)","\\(u=u_0-at\\) ","\\(u=at\\) ","\\(u=u_0+at^2\\) "],
        "correctAnswer": 2,
        "explanation":" Προκύπτει από την \\(u=u_0+at\\) με \\(u_0=0\\) "

    },
    {
        "question":"Το εμβαδό που περικλέιεται από τη γραφική παράσταση της ταχύτητας και τον άξονα των χρόνων ισούται αριθμητικά με ",
        "options":["το διάστημα  ","την μετατόπιση ","με την επιτάχυνση  "," με τον χρόνο κίνησης"],
        "correctAnswer": 1,
        "explanation":" Βλέπε τη θεωρία "

    },
    {
        "question":"Η γραφική παράσταση της θέσης σε μία ευθύγραμμη ομαλά μεταβαλλόμενη κίνηση είναι ",
        "options":["μια ευθεία σταθερής κλίσης  ","μια παραβολή  "," ένας κύκλος"," μια οριζόντια ευθεία "],
        "correctAnswer": 1,
        "explanation":" Βλέπε θεωρία "

    }

]
